點解香港人咁少人用月經杯？

好似個個都淨係用衛生巾咁⋯⋯就算係tempons都冇咩人用

因為大部分既港女都比我攪到懷孕

你想我俾咩 reaction你

衛生巾方便

棉條派here
屌班傻仔 碌鳩咁大碌都塞得入
細細條棉條就喺度扮矜持話唔插啲嘢入去

55

攞咩攪? 攪屎棍？

其實係點用架我淨係識M巾同棉條

方便既意思係使用上定買方便

我條長棍

塞慣左就冇咩野

好想幫我懷孕

hi詩一清早就講來m好咩

根據禾嘅觀察 大多sis應該都係因為月亮杯勁臭+勁煩要洗所以唔用
M巾即棄，衛生又方便，而且喺香港流行已久，冇咩動機令香港女仔轉用棉條/月亮杯

棉條不是最好？

夾住佢 伸入去就會有仿真空狀態 滴到咁上下就要倒

連棉條都插唔入
明明唔嚟M嗰時都插到手指入去

返工點用呀，唔通係洗手盤洗個月經杯咩

不了

比調較下拳頭都入到

好焗架

咁如果我返工中途要倒，咪唔方便囉

Hi官 習慣依家野可以改

Moto

咁你覺得好唔好用㗎

有漂白劑 好似

係唔慣放咁耐姐

閒日開始用囉好快上手

hi小施
肛交敏就等於火！！！

用完咪無咁黑

會架 日常開始囉 m巾都要換啦

會無咗個處

大佬呀你唔好咁痴線啦

好易漏

冇誘因去改啩，M巾冇咩唔好令人想脫離 月亮杯又冇咩特別好令人想用

月經杯使用者LM
叫啲fd用佢哋都唔敢用

Hi觀觀

我未用過想聽下有經驗人士分享

帶支水入廁所有啲煩

hi玳b

唔健康

會刺激個閪

做多左

試過？分享下

要曬好多錢買

Jo Sun 牙官！

真 用完要洗好煩
始終塞落個閪度 仲要驚洗唔乾淨

Lm巴 快啲發明返個好用嘅物料

正常黎講 一日既流量都夠你全日出街返工唔拎個杯出黎

利申： 開心使用中

好易會唔記得

新野永遠難適應既

買M巾用得幾多錢

係

唔通用左唱通街咩…

但係都唔會過100%唔好用既

棉條真係好正
試過就唔會返到轉頭

突然諗到新CAP水方法
原味月經杯

是

瑁早！

想知塞入去之後有冇感覺

平時流量多 驚會漏 大概幾耐換一次？

有條繩條條fing

佢唔係絲

妹妹好嬌嫩 需要呵護

主要係要洗好麻煩 香港既廁所又細又唔係特別乾淨
快快手換完巾就出番去啦

好撚好用 你訓教出街完全feel唔到有m出緊黎

係 m巾好似著尿片咁好焗
而家都用外國嗰啲organic cotton棉條

無人用咪你用囉屌你老母

認真答，唔知係咪買果隻唔啱，塞果陣覺得好大舊好痛

環保d又唔洗成日買咁曬錢

我都唔係身為巴打入來討論月經用品好似好奇怪

認真問，塞完棉條仲點屙尿？

係唔覺有架

都唔平架

流量唔多既話8 9個鐘換一次都得

唔介意private comment

尿道同陰道唔同窿來架喎巴打青頭？

詩打停左都照討論有甚麼問題

塞啱位之後完全冇感覺
敏感d嘅人可能會形住出面條繩
我試過好多次沖涼唔記得拎返出黎

外置月亮杯 戴喺頭上面

用子宮柯尿？

塞得啱係可以冇感覺仲要冇用M巾嗰種唔舒服
個人自在哂

但成日塞唔啱位 有冇絲打教下我

一個細杯都15 20ml
如果你唔係一個鐘換一次m巾 絕對夠做

好多清泉絲㗎
不過明明用即棄m巾個閪先最臭

我懶 一日淨係換一次
頭兩日量多我會用m巾接多出來既血
喺出面倒血始終唔方便唔衛生
但咁樣都舒服過真空用m巾
冇咁up同流得咁勁
第三日開始唔洗m巾
只沖涼時倒都夠

係 特別係夏天 會焗到紅晒
我用開 Tempax 有咩好介紹?

月經杯用左返唔到轉頭

但如果個杯滿左嘅話 掹出來嗰陣會唔會倒瀉

問鍾意臭閪

同我做愛都係

第一下唔好直接塞
feel下會唔會頂住
我如果塞唔啱位會痛 但啱位會好順暢
你可以試下扎馬再搵位

12個鐘換一次
朝早出門前一換
返到屋企沖涼一換
done

瞓覺用會唔會唔舒服？同埋邊度有得買？

月經杯user LM
其實係咪好多絲都心思思想轉棉條/月經杯但唔知點入手

未試過滿
最多3/4

之前睇過片教你拎枝水入廁格洗杯 但我都係覺得麻煩
同埋我成日凝住係你拎月亮杯出黎洗果陣啲血會沿住腳流落黎

啱啱用左一個cycle! 用緊Meluna
本身係訓教用棉條, 日頭用M巾
依家連護墊都唔洗用,又唔洗驚無拎M巾出街Lu

基本上用得岩係冇feel

我去sally sextoy買
個到sales會好有耐性教你用

幻想左個情景出黎
笑死我

成功令5人成功由尿片轉做棉條
個個都返唔到轉頭
但係由同一個group有兩個人做打手 有第一個人肯踏出第一步先得
但之後試過單獨推薦人用棉條 佢哋都唔肯踏出自己comfort zone

仲好 棉條做特價唔使同人爭

有冇用導管式？

咁真係吖嘛....
結咗婚後咪用得

唔好咁多FF

一直懷孕咩

巴打係青頭

我發明家 應該例外

講下m巾有咩唔好先

諗起都覺得臭

之前武肺啱開始搶m巾嗰陣我連棉條都買唔到

認真咩
杯淨係任瞓任郁唔會漏唔會焗唔會臭已經屌打m巾

未計可以留意吓自己血量血嘅形態顏色之類

我得

沖沖下涼摸到條繩發哂脹

又話月亮杯冇味

有冇人用過月亮底褲
係咪真係吸到

估唔到有人都會將M巾講做尿片
棉條我自己用仲有個好處係可以黎少兩日M
因為佢晨早喺入面吸乾淨

有無圖睇

唔會唔舒服
你用得好係會唔記得左自己黎緊m
網上鋪有賣 實體少見啲
去carousell search月經杯都大把

咁又唔會
經常係啱開水就突然諗起自己未拎
棉條真係太無感太正

超舒服
但出去換驚唔乾淨返工就唔用
喺屋企就會用

你唔著底褲㗎咩

感謝絲打

成日因為懶所以唔紥馬
紥行緊好攰

想同你懷孕......

之前萬寧買一送一 屈臣氏買二送一
入咗三箱有排用

想問下 如果流量太多係咪唔適宜用月經杯？
利申 同施絲一樣都係唔識用呢樣嘢

整把風扇落去吹下要通風

係咪處女唔啱用？

本身用緊luuna naturals 但有時流量多會跣出嚟 絲如果你流量唔多可一試
早排想試下CBD（大麻二酚）係咪可以舒緩經痛 於是喺連卡佛買咗隻英國牌子Daye 嚟試 130蚊12條 外國網有普通冇cbd 版賣
佢有分super同regular 我每樣買咗一盒 for 頭兩日會痛嘅時候用 發覺佢比我用過既棉條長 唔會跣出嚟
第三四日就轉返一般棉條

各位用月經杯嘅絲打
本棉條派一直有個疑問
月經杯喺體內 訓教平躺會唔會倒返d經出黎

唔係條條底褲個位同M巾對翼位啱位
痴得唔好就好易漏

吹到個臭閪乾到爆裂

上網搵urethra vagina

用過棉條返唔倒轉頭
完全唔怕漏，訓覺點碌都得

棉條主動吸收同尿片被動吸收差好遠
真係M都黎少兩日 清晒入日啲殘留煩血

竟然有咁樣嘅嘢? 正喎去試下先
我第一日二日流量都會好多
但tampx就唔會話跣出黎嘅

唔會, 月經杯仲有好多牌子出大容量版本

咁鳩麻煩 又要洗又要煲

好似話嗰膜會高過棉條嘅高度
而且膜有個大窿 棉條冇咁易督穿
但如果真係驚就唔好試啦

真空 一滴都唔會漏

我上網買一盒成四五十支
外國版唔同香港咁細盒

有冇人用過月亮褲

我慣咗
出街去廁所都要紮
好污糟

塊膜其實都幾入下
睇新聞有人天生塊膜無窿，積咗唔知幾多年嘅經血

飛機杯就大把人用

但個口唔係打開?唔打開d m係點入去㗎
冇畫面

使用方便
mooncup要清潔
又擔心清潔得唔好會有菌
但m巾呢啲一次性嘅就唔會有咁嘅煩惱

棉條咁方便

嗰d係咪叫石女
btw棉條咁短咁幼都破到處咩 未比棉條破過唔識

用開tempax 嚟一次m用一盒半
外國牌子有無推薦

有無試過用導管
又或者踎低啲

其實通常用棉條會唔舒服都係放得唔夠入
放啱位無咩感覺

個杯會接住啲血
喺真空狀態下個杯係唔會郁到 啜得好實
所以抆出嚟都要啲技巧

我見話會將陰道撐開我覺得未有性經驗真係唔好用

唔係喺陰道口咩

我都係用Tampax㗎
不過買美國版
有好多玩法
有light+regular+super一共90支一盒
有regular+super 50支一盒
有齋super plus 50支一盒
我買兩三盒可以用好耐好耐

未破處

其實m巾夏天嗰時都幾焗
不過就算唔用m巾
都有棉條揀
真係無誘因轉mooncup

過來比哥哥教你

而且我諗冇性經驗應該好難搵啱位 會好唔舒服

想像唔到救命
上網搵d片睇下先

哇好淫
正呀☺☺☺☺☺☺😑😑☺☺

杯都係建議經人事果啲試

係咪已經跟咗教嘅方法去塞mooncup
其實有興趣試
但又唔係平
驚買錯size用唔着重煩

有冇絲打想停經十個月

我都係偷食完禁果先用棉條
各位絲要謹慎d好

你要慢慢試下唔同角度, 好多時唔係水平方向,又唔係90度,啱角度其實唔洗點比力都會自己入到
唔好放棄呀快D加入棉條/M杯行列

諗起要拎杯血出嚟就想嘔

因為用慣飛機杯。

真會驚有菌

M真係好臭 以後都唔沖紅燈啦

你快去惡補下Bio
尿道同陰道兩個位嚟

使用者直頭會唔記得自己黎緊M

笑7死

用完即棄最衛生，好似啲手足咁

好似有新聞話外國有人用到內臟向下移
始終算新野，都係睇定d

認真聽落都爽啦

用咗幾個月 我覺得抆月經杯出嚟嗰下會撐到鬆哂 唔知係咪我手姿勢唔啱
想轉用布m巾算

仲以為每次痾尿要抆條嘢出嚟，痾完再插返入去

對不對！？

我黎得又多又耐，一個月黎足14日，頭幾仲要尿片型，一個月都幾百蚊

布m要洗 但環保

老加雞就等於我

開口咪接住啲血
下面咪用嚟抆返出嚟
唔太難明呀

有時量多會直接包大人咁返工

咦，咁聽落又ok喎
邊度有得買？

你要環保無問題 但好唔搵手足黎比

安睡褲會唔會好啲

係咪未塞好
棉條應該重襟用過m巾㗎喎

一早block咗你啦，傻鳩

本身係想環保啲先用杯 唔漏係爽嘅
但唔想搞到鬆哂

比較想知用mooncup嘅會點做清潔

我會痛架！

你個處喺屎忽窿入面，唔驚啦

杯嘅優點係環保同對自己身體了解多d
如果你唔care呢兩點其實無其他理由說服到你轉
（舒適度有棉條）

利申，唔敢用杯嘅環保膠已轉用布巾，有時預出街耐會用返以前買落d即棄出門口，係外面換布巾返屋企

你係老母個膀胱到大？

由m巾轉用棉條再成為月經杯打手
棉條其實好方便，但驚會中毒
所以要每4個鐘換一次，其實幾唔方便
尤其做嘢做到入哂神嘅時候
之後轉用月經杯
初時用好唔慣，成日放錯位
好彩買咗兩個唔同形狀嘅月經杯
知道有一個其實唔夾自己下面
所以就集合練習另一個
一日內就上手(裝得到血同feel唔到個杯)
而家每次period都用佢
一般情況最多用12個鐘
我就會用盡12個鐘
由返工前放到返到屋企先倒血
又冇乜麻煩事又冇漏(因為我啲血未多到滿出嚟)
唯一就去大嗰時冇乜安全感，但其實都係冇事
坦白講我又唔係為環保先用
只係香港夏天再用m巾真係好辛苦
有時會焗到生瘡
但而家除咗m痛之外，完全feel唔到自己嚟緊m
好 撚 爽！

真心焗⋯⋯過其他兩個

月光杯初代打手報到
用咗4年了

我成日型住有條線喺度
好唔懶 用過一次

mooncup算新嘢咩

無咗...

加油呀為環境出一分力已好勁

我用緊

用蒸溜水沖

係咪扯斷咗棉條條繩

係毒能先鍾意用飛機杯 / 月經杯，佢哋無衛生意識。

抬起隻腳擺入去容易好多

連登邊有咁多囡囡

最衛生拎埋枝水入廁所沖
我懶 係屋企廁所搵水喉水沖就算 so far 冇問題

支joke

早晨牙詩

邊個巴打幫你破

我想即刻就試下用添

利申今日day2
頭先先發現幾乎流落公司張椅度
好彩有嘢墊住

無理由返工走去用果啲咩熟睡褲
著住條褲好難換

全部都係仔黎的

點會?陰道肌肉比你想像中有彈性得多, 有時拎出黎個杯都被壓到變左形
我自問無咁好心機洗布M巾,實會中途放棄,同埋用布都係M巾,比多幾次機會棉條/杯啦
不過布係環保同無咁多化學物質ge杯就再舒服好多同容易洗

用杯唔會鬆啦
你推個杯出嚟係應該要用入面嘅肌肉幫手推個杯出嚟
久而久之其實反而係鍛煉入面嘅肌肉

Are you kidding me?

驚漏

用有導管棉條
半蹲，拎住枝棉條搵搵陰道口
搵倒之後打斜45度慢慢放導管入去，
放左小小導管入去後開始推棉條，推曬成枝之後導管會自己鬆開得返條線

放導管入去時痛=放錯位/陰道太乾
推完棉條痛=推唔夠入就自己拎左個導管出黎

試多幾次就ok，乾爽到冇任何黎m既感覺，會忍唔住周圍推廣俾人

香港性教育太保守，從來冇教過摸索自己身體/了解自己身體，其實每個人既妹妹都唔同，熟悉自己身體既話，有咩異樣都可以自己及早察覺識得去求醫

瞓覺就係啫
出街yup塊尿片好辛苦m
m巾已經好厚
安睡褲呢種直情係尿片咁

係，有幾隻摺法都試過

水蛭m巾

諗起你係你老母個閪入面走出來就想嘔

用過
真係吸到
但洗得好辛苦

用之前係咪都要洗下先
係咪一定要抹乾/吹乾先用得

經典再現

冬天先會咁著...

買咗邊隻size
心大心細想試最細入門size嗰種mooncup

月經杯比較少接觸空氣 正常唔會臭得過m巾

上得連登都係男人，你睇下成人台個個都貼自己條撚，而冇人貼自己個閪出黎就知

對唔住，唔記得琴晚嘅事添，今日仲痛唔痛？

我

市面上大路牌子我都試過

佢最衰係你擺得唔好佢唔會即漏 你會過幾個鐘先知

最主要係因為如果係街到要倒個杯會好麻煩
倒完又要洗又要再隊返入去
第一次隊入去個又搞左成個鐘
然後出完街返屋企沖涼個陣攞出黎
死抆爛抆都抆唔到
勁驚要因為抆唔到個杯而call白車

用梗棉條
係有一刻諗過用月經杯
但信唔過自己衛生
都係放棄左個念頭

你係老雞咩

睇過啲文好似好難用

如果真係call白車
應該同活塞男一樣會見報

想買條試下

M前m後要消毒
可以用水淥佢一陣 我就用消毒丸
有心都可以每日消毒一次 但我懶
我通常fing走d水算紙巾帶毒既話唔抹好過抹 風筒吹又好嘈

所以要平日屋企試下先

仲回味緊

返工要返十個鐘難啲

環保好d

放完之後輕輕抆一抆
放岩你會感覺到扯一扯咁

初頭用覺得痛
後尾慣咗就ok，最多放8個鐘，好啱懶人

好後悔點解咁遲先認識m cup

用咗咁多年m巾，又焗又臭
阿媽專買護舒寶網面
磨耐咗好唔c伏，又痛又易爛/甩棉

鬆唔鬆除左有冇生過仔，主因係年紀大，
不過好多人都唔知唔信

真係勁撚驚
隻手指已經伸到勁入都抆唔到
後尾係要令佢冇真空狀態先抆得返
但已經搞到成地血
所以我覺得係街到如果去廁所想換會好麻煩

代肛交敏答

棉條以前有用過，但唔會常用
至於月經杯，唔知係我唔識定太緊張，已經買到最細都隊唔入，所以放棄算

今晚繼續？

之前研究過
但諗到要係街d污糟廁所
扎住馬黎消毒隻手消毒隻杯
就覺得唔方便
同埋買一個都唔平 雖然除返開係抵既
但驚幾百蚊買完唔鍾意唔用

棉條好驚唔記得換會TSS
睇過新聞有個人係掛住訓唔記得換就中招
唔敢搵命搏

無錯，我通常頭一兩日量大，會用tampon
之後先用m cup，喺office 8個鐘唔換

返到屋企先清一轉

禁一禁個杯 等佢唔好吸實先抆

Femme cycle 打手
容量大又唔會倒漏
爽到冇黎m咁

想離題問m血本身係咪有菌

利申 巴

你巴定絲
月經杯先唔臭 臭味係因為啲M血接觸到空氣先有味 M巾up住先大味

月經杯開心使用中

你成個身體都係菌啦
血出咗來接觸空氣先會有更多細菌，up到臭

痴撚線 成班男人係度討論同幻想m 到

塞得多個塊閪會唔會鬆

拎樽裝水入殘廁洗杯
我倒完血會用細枝hyginova消毒個cup
沖水抹乾再用

條棉條乾爭爭咁塞入去磨到D肉好痛
試過濕少少水諗住潤D先塞, 但都係好L痛

女朋友下面太緊，塞唔落月經杯

買咗唔啱用真係屌出聲

之前試過覺得好難塞都去無感既位
重點係拎返出嚟好似打仗咁 又驚拎唔返出嚟
最近想再試既時候發現原來仲有樣既叫月經褲
好似都一樣可以做到環保同唔焗
佢聲稱可以早晚換一條就夠 但買左仲未收到未試

對呢類產品有興趣可以睇下呢兩間黃店啱唔啱
Guruguru
OrganicWe
仲有間小刺蝟Happeriod都係好早期就係香港推廣M杯同好多科普活動不過我唔記得佢係咪黃

杯有好多牌子唔多形狀，之前bd都有d post討論過，想入門嘅絲打可以睇下再決定

樓主置個五毛分化留言做頂做乜？一早block左佢，幫佢分化？

絲打用開咩牌子？

用高meluna太軟，好易漏

轉用ruby cup幾好，但個cup染咗血跡
用滾水烙完都洗唔甩
硬係營住佢唔乾淨

可能要買細少少尺寸

M杯岩岩開始既磨合期好辛苦
塞又塞唔入 打又打唔開 拎又拎唔出
仲要漏

利申 終於適應咗 月經杯世界第一
但個個fd都用頭個月搞唔掂放棄咗

轉咗月經杯兩年 D仔仲係話好緊好正

叫埋你男友 再綁住你 逼你睇住我哋

無論放得啱定漏都有做呢個step

都係漏

你下次試下用導管式
應該冇左磨到痛嘅問題

我問緊月經杯喺體內 人平訓嗰陣d血會唔會倒流喎

用家留名
用咗返唔到轉頭
有時得返M巾係身，feel到啲血流出嚟個感覺會覺得好嘔心
又怕會漏出嚟

你唔驚啲手足累到你咩？長貧難顧喎

會變石頭出糧2.0

懶

如果嚟m有血塊嘅話
係咪唔啱用棉條

陰道入面又唔驚嘅
係覺得陰道口會鬆 次次隊兩隻手指入去 又要擘開陰道口

唔洗曬咁多錢買m巾會化算d

其實係因為用開M巾先會覺得自己流好撚多血
正常轉咗月經杯之後
基本上一日換兩三次已經夠
當你返朝九晚五 基本上返工嘅時候唔使專登攞出嚟倒

佢係

非施姐是老...

其實你冇咁多血可以流

女人有幻肢
男人都可以有幻M

多謝你

用過十枝得兩枝啱位
今個period再try

原來要用導管
我仲心諗無理由大家都塞到, 我塞唔到
磨到D肉痛到我丫

處女點算

睇醫生唔使錢呀？

咩嚟，飛機杯就聽過

用熱水浸佢浸到d膠軟左唔識真空

月經杯難上手，放唔岩位出到街想搵位調整都難
同埋office廁所太細
我而家都係WFH先用

點會臭你有冇用過

Cat girl

咪係

用潤滑囉其實有血做潤滑冇可能入唔到

你中意用咪用棉條囉
唔洗講到用棉條就係智者 用m巾就係傻閪咁嘅
個個都有好似你咁比大碌鳩插過咩

因為香港係傳統華人社會 形住塞野入去會破咗塊處

Keep得好咪得

男人唔聽話就罰佢飲一杯

傻仔又唔係話你 唔洗衝出黎屌我
你用M巾咪用M巾
你睇多次我屌咩人先好冇？
而且你有冇見過棉條幾大條
再者如果你條仔條J細個棉條咁我都冇法

難分真與假

CONTACT LENS都係即棄好啲啦，祝你好運啦。

OK，我帶佢去我哋嘅老地方

個ex跳舞 所以用杯
個閪唔會臭同長期乾淨
又環保又舒服

期待今晚

用巾放便啲

試過月經杯,搞左2個鐘淨係入到少少跟住放棄,第2日睇婦科檢查,話搞到子宮頸發炎
又試過棉條, 試左成十條都有,無一條插得入明明平時連碌鳩都插得入

靜啦

今晚見

要用個小杯裝住啲拔甩,,,,仲要用手撩返隻杯出嚟,,,,

係你先入為主比人屌過既女就一定要插得入棉條咁
話驚插唔入就扮曬嘢
攞性行為出水同m既血量嚟比
有人天生就血量少 咁又點計呀
你呢啲咪就係閪女人囉
以為自己認為既就係啱 屌曬其他女人
女人何必難為女人
你覺得好用咪介紹比絲囉
屌嚟屌去突顯自己特別高人一等咁搏乜

你唔介意試下用手指感受自己陰道既形狀方向先
姿勢擺好同放鬆唔死死吉入去
再唔係叫你男友幫你試下塞入去
（未黎M嗰時）

同石頭出糧射精上月有得比

講完唔會打冷震咩

因為覺得唔方便
出到街 如果滿左要換 要有乾淨水去洗

我係比力推到佢好近出口先塞一隻入去解真空, 跟住其實再比力都唔洗塞多隻手指
你D肌肉幫你hold到隻杯咁耐,係訓練緊肌肉,唔係調返轉令肌肉鬆

M巾先臭 月經杯就算臭都係幾分鐘嘅事
月經杯唔臭

thanks絲就黎M,返去叫男友幫我試下先

依加講緊月經杯wor

用過棉條之後番唔到轉頭
輕鬆到一個點

你試過唔得咪用M巾囉 認真
你試過用唔到/唔識用咪算
我又唔係話用唔到嗰啲
我重點係“唔插啲嘢入去”
我屌緊既人既定義真係好窄

流量太多唔敢用

有分size架
可能係尺寸問題

16歲大後仲有咩

呢個類比唔合理

M巾尤其夏天用會更加覺得有黏笠感，就算瞬吸都唔係一秒即乾，同埋點都有味

月經杯體感上乾爽好多，同埋血未接觸到空氣，所以衛生好多亦唔會有臭味，已經2年開心使用中

已經買lily cup棉條又好似係light

買咗唔敢塞

同埋外國人設計始終都係大少少
所以唔關事 唔得就用返m巾啦

放條J入去 咪又係咁

Well

買過兩隻杯嚟試用，真心好爽
唔使畀膠造嘅M巾焗住，又唔使驚過底，大動作都做得，完全可以做返自己唔使嚟M期間就住就住
但唔知點解無論點放都好，都一定會有少少漏出嚟（check過杯口已打開晒）
同埋有時真係好難拎返出嚟，搞到每次都好辛苦咁
結果都係放棄，用布M巾，雖然冇用杯咁爽，但都仲係舒服過用即棄M巾多多聲
即棄M巾=世紀垃圾

唔甘心,返去試多幾次先
我諗可能係緊張得濟, 試太耐唔得又會炆炆地

你係咪真係咁諗你自己知啦
Btw 唔阻其他絲繼續討論了

最好洗乾淨埋對手同杯先試用

入廁所打

唔會呀，會痴埋係綿條上面

知道

滿左會滲少少架
所以要換

射精上月亮

用完棉條唔夠半年就轉咗用月經杯
覺得自己超好彩唔使再俾M巾up足一個星期
通常頭兩日量多會用布護墊就萬無一失

有啲人問下下要帶枝水入洗手間洗咪好麻煩
其實除咗直接用水洗之外，仲可以用純水既濕紙巾抹乾淨
不過通常只會頭兩三日需要每日響街外倒一兩次
第四日可以出街返全日工到返到屋企先需要倒

另外有巴打提過個ex個月經杯好臭
我估有可能係佢用咗熱水沖啲血，但血遇到熱水會凝固痴響個杯到久而久之會成個杯黑晒變臭
同埋月經杯雖然使用期係以年計，但其實都係消耗品大約可以用到5-10年，見個狀態唔好就要換新啦

睇medical journal 話杯每一次拎都有機會造成micro damage 所以有risk of infection
自己怕死但係佩服用既人，係環保又慳錢既

試過用棉條(有導管)都塞咗成粒鐘，塞完都仲有異物感覺，可能係我唔知點擺啱位，所以都唔再敢用類似嘅野

棉條
轉咗棉條3個月，一試就愛上

衛生問題

不如我澄清 可能我真係1999你誤解
我想屌既係嗰啲一聽到我用棉條
就話“嘩 要塞啲嘢入去好怪”而佢本人又未試過既人
又或者比人覺得“用棉條=好鬆”
我自己真係試過比人咁講幾次 有感而發

係架 唔係會發炎搞到唔想用

月經杯啲坑紋同罅一定要撩乾淨（最好用專用刷）
100℃滾水都洗唔走

咁你本身個人衛生好啫，有啲人好那渣

而本人又未試過用棉條既人

真呀 公司個廁所/公廁連去痾尿既意慾都冇 仲搞咁多野

利申 潔癖撚

我都係棉條派

搞咁多嘢不如用返m巾
脫咗閪毛，用液體m巾好爽喎

如果真係好撚柒多咪會漏囉
漏咪記得換囉

你呀媽膀胱都幾大
咁都生到你出黎

笑左不過真係有男仔唔知都唔出奇唔好咁啦

諗返頭幾次我入又搞足半個鐘，拔出黎又搞多半個鐘，又試過摺個杯摺得唔實，中途「卜」一聲彈開個下痛到癲

絲打你點樣入啊？後來我發覺搵啱角度(45度左右)，同埋沖涼後趁身體仲濕笠笠，會易入好多

男人老狗月乜經

香港天氣用巾真係攞若嚟辛，
棉條或杯都係早用早享受

月經杯唔係好似m巾同tampon咁隔一陣就要換
出咗全日街返到屋企沖涼先需要換

塞入去嗰下有啲唔知點做
唔敢踏出呢步

用棉條成日都驚啲尿會整到條棉繩索埋入舊棉

Exavt7ly
好多女人仔都生埋，但都唔識自己生理構造

有冇gif睇睇

用棉條唔係有中毒風險？

太核突唔畫

月經杯唔臭架囉，無血腥味，你有冇用過架

揮手🙋
呢個最難上手，但熟手之後最好用, 唔會漏

未用過但話少人用
咁點解你唔用？

我流量最多個日即係第二日要每個半到兩個鐘換一次，但因為用咗四年所以慣哂

你用咩月光杯臭呀？
大陸整架？m巾先最臭
月光杯完全唔臭
拎出黎倒左就得

我用左之後根本返唔到轉頭
有時根本唔記得自己m到緊

[網上靈堂]去Save HK 日日post死左邊個藍絲親友

根本完全無味，條友9up

熟左手就好易搞
不過費事再講咁多
一陣畀人話月光杯都有打手

你實係仔啦，
教下你，女人m到所謂血塊係jelly狀，唔係餅乾咁一塊塊硬架，
棉條一樣吸到架

點都會抹下先換

好驚塞左係入面拎唔返出黎

男人塞仲痛，你不如自己塞手指入去感覺下啦

我入左少少嗰時都試過彈開左 痛到

我都係沖完涼試 坐又試過 企又試過 一隻腳放上馬桶都試過

香港買棉條難到閪咁，一般屈記萬寧都得一個 brand / 1 size，去到港島啲大間啲先有多啲款揀

用咗棉條返唔到轉頭，月經杯就暫時未試到

係啊試試佢

好 返去試下 之前試子宮頸個位嗰時都試過嚟m塞手指 明明無問題就係唔知點解用呢啲就會變on9 塞唔到

用緊 但要成日消毒好煩

但係次次拎出嚟佢都只係得一半滿
係咪我陰道畸型

放岩位係真空，唔會臭

搵唔搵得返份journal
有興趣睇下

用咗杯返唔到轉頭尤其是我量少，用杯簡直無敵

Merula打手
容量大得嚟短身好易放
不過可能唔係幾啱新手用
但用慣咗放啱位真係一滴都唔會漏

有咩問題

係咪心理作用
我覺得棉條有一個壞處就係令人唔咁點飲水
怕成日去廁所
未夠鐘嘅時候換又唔係唔換又唔係

真係用開果啲就知完全冇關係只有極低機率會俾棉條戳穿塊膜

有冇睇過醫生？好似太多同太耐喎

用棉條最方便又無M巾咁臭，塞入去之後又無感覺，細細枝處都用得
個比喻就好似流鼻血塞住，定流到成塊面都係血再撻張紙巾上去塊面度

棉條先好用，夜晚無漏過M，成日睇廣告又咩特長又紙尿褲門，都on99

啱啱上面講完，無影響

算唔算係bam 圖

有囡俾你插咩無就縮返入去

tampons驚自己唔記得 時間太耐會中毒
月經杯就驚自己洗得唔夠乾淨

衛生巾好焗

第一個插你屎眼

點解香港咁少人用布M巾

月經杯超好用, 過到心理關口同埋慣左個技巧就得, 去做運動做乜都無感覺
出街唔會換, 如果量多就下午3-4點先加條M巾, 通常只有第2日量多先要
量多個2-3日早上沖涼換+晚上沖涼換
量少日子就整係晚上沖涼換
係浴室開住水換一D都唔會污糟
已經成年無買過M巾(一包用到>1年)

建議翻去中學重讀bio

用左棉條一年到 舒服過用m巾勁多
後悔唔早啲轉用棉條
有朋友係咁推介用月經杯 但驚返工出街要倒會好麻煩

試過用月經杯 但唔識用漏晒出黎
依家轉用左棉條 真心舒服

想問下絲打棉條係邊買？屈臣都有？同埋買邊隻牌子
心思思想用

新手去屈記萬寧買有導管嗰種，只有一兩個牌子，你唔會買錯

唔記得lu
不過你Search menstrual cup+ risk of infection 應該有大把野睇

要定時換
血中毒係因為太耐唔換有菌》入左血 個人免疫力都殺唔晒啲菌

其實無性戀會唔會有性幻想/打飛機？

有賣個人護理產品舖頭都有
惠康百佳萬寧屈臣氏
新手建議買有導管 eg Tampax/kotex/playtex

洗得唔乾淨會唔會易生惡菌？

幫我懷孕得唔得？
利申有棍

係咪真係全日唔洗換架？買咗兩條好期待
絲打用咩洗？

平時返工照用 返屋企先換
真係爽過m巾好多

屙屎屙尿個陣會記得掛

Amazon $300幾有2個size
不過我平時就算最多嗰日都係用最細就夠

幾個月前開post討論，爆咗

比較內用衛生用品：棉條、月亮杯、月經碟

因為大部分香港人係男人。

小妹係處

用棉條feel唔到有野流落黎個下
唔知自己幾時先要換/用到full晒
要抆出黎先知

同埋條繩屙尿好呢hea hi晒啲尿唔會好污糟咩

入到去冇感覺feel唔到棉條就啱

唔知你個應覺回怪 但冇整痛應該冇問題既

playtex幾新手向 搵日m到加放假響屋企試

統一回覆
我都知月亮杯應該係唔臭(減少空氣接觸)，臭只係Ex用嘅時候我嘅主觀感覺可能佢用得柒啩........

絲打可唔可以分享下點解當初會轉用月經杯/棉條

因為我無錢

冇 promote掛⋯⋯

如果真係full, 你會feel到有野流出來，所以要多留意自己流量，用多幾次cycle就會掌握到，

我第二日量多時即使用s +都要兩小時換一次（所以杯真係好方便），其他日子四小時左右，因為要返工，lunch前後換、放工前換，所以唔會唔記得。

小便我會將條繩拉後，基本上唔會整濕

流量少係好事

都冇廣告

你要開返個post2先得

長期feel到有舊野塞左喺下面

即係唔夠入

我想加入,OK？

方便 月經杯又洗又要塞 驚整到成身血
棉條試過 唔知咩叫塞岩位 成日驚住有血流出黎
都係m巾最穩陣

跟我出番去啦巴打，好丟架

會架所以要用蒸餾水/番梘清潔

我都係！用開呢隻 貪佢個包裝開左可以封番個口 枝膠管可以乾淨啲咁處理

OK

Oh my god

覺得有野un住唔舒服，鐘意巾多啲方便

但個棉條本身我都係用紙巾抱住dum
好麻煩

唔該絲打

你出去啦 唔好出來柒

環保L留個名先，用咗4個月，so far so gd
大家有咩問題歡迎交流

想問貧血嗰啲飲返補唔補充到

垃圾樓主pin乜撚柒野？

你啱 係唔會塞得番入個包裝到 有時抆得大力啲仲會fing到周圍都係血

因為用月亮杯唔會周圍同人講

我反而係巾會過敏 轉左用tampon 1x年
最緊要塞得夠入就feel唔到

又暴露自己係青頭

仲以為自己經血量少左添

唔係牌子問題，係你放得唔好。可抆少少出黎，再轉一轉。成功轉到就一定係打開曬。

屌我試過幾次fing到條底底到哭咗
又要洗
而且有時第一二日量多真心有機會會漏出黎

試過想用 但真係塞唔入仲點用月經杯

Fyi依個post前已經block咗佢

流量多嗰兩日一日換兩次，朝早出門換一次，沖涼換一次。
買杯唔好買太細，最好28ml以上。大啲反而容易打開，易上手。

有冇咩技巧？試過幾次都係放唔到入去 好痛

邊度買呀 不嬲萬寧買 覺得有D貴

用棉條都好容易hi到血，係個廁格用月經杯一定好輪盡
個人認為呢啲衛生用品，乾淨重要過環保 都係即棄棉條好好多

Amazon就有 50個1盒
價錢同香港買16個1盒差唔多

唔該絲打 去睇下先

講多次 月經杯係唔洗出街換

出街可以係邊度洗邊度倒？因為我係超級多，平時換M巾都要兩個鐘一次

我都覺！

用咗4年，無呢個問題

男人老狗用飛機杯啦

依家用緊棉條
我黎M日數少
好多時一兩日已經流左7成血量
用棉條super size 用1個鍾就要換
用杯容量係咪偏細？換杯又麻煩過棉條

環你老母呀
咪撚用套吖笨

12個鐘清一次
你OT好勁？
了解咗先出嚟講嘢啦

真
我都係用咗4年，好似打開新世界大門咁。

我每次都會咁做， 但有時會漏有時唔漏

明唔明

唔識就問，棉條唔係有條棉線係外面咩，痾尿會整污糟條棉線咪清潔唔到跟住又著返條褲，咪噏住有菌囉

X2
杯同棉條各有各好啦
棉條就方便啲
杯就舒服唔會漏
但我啲frd成日話用棉條都會痛
即刻懷疑佢條仔係牙籤

幾年前因為用開個隻m巾突然令到我敏感
然後就直接轉用月經杯
用咗就返唔到轉頭
成日想叫身邊啲朋友試 個個都話驚呢樣個樣
又話塞入去好恐怖

用有導管既就唔驚一路推一路索晒血

點解香港人咁少人用飛機杯？

子宮環

棉條最多只可以用8個鐘，其實你流量咁多就算用棉條都好快會滿，跟住流出黎，到時你應該會feel到
不過相比起棉條月經杯，m巾載血量好少咋喎，咁你咪要係咁換係咁換？

完全封鎖左差啲睇唔到

我都係有日用M巾用到火，夏天又熱又濕焗，醒起唔知邊度聽過棉條，膽粗粗走去試都係上網睇下blog，睇人哋點用

唔知點解笑咗

佢派開膠？

我用嗰款啜得好實 唔用手指撩剩係靠力推拎唔到出嚟
如果太入仲要撩好耐 抆出嚟嗰下都幾痛 所以覺得會鬆
想問下絲打用邊款

棉條唔好成日用有漂白劑

女友之前試用棉條
但佢話佢好少血量
每次拎返條棉條出黎嗰陣時都凝住扯住啲閪肉

happeriod係黃呀 有喺蘋果落廣告

私隱野唔等於唔講得

好恐怖囉你講到
絲打要係屋企實習下先
出去就加定多塊m巾
學完就可以鬆返開

量唔多 15-23ml夠唔夠用

係屋企真係用衛生巾，不過係手洗個隻
朋友送，唔差

咁都好呀舒服就得

認真問個膠問題
想問下如果喺街點樣抆出嚟拎去洗再放返入去
就算帶兩隻杯出街都好
拎住個血淋淋嘅杯出去廁格出面洗手盤洗好似唔係咁好咁
又驚喺街洗唔乾淨仲要up成日

同問, 想用但好似唔夠真寶用家分享

好笑喎點解咁多負皮

你可以入fb gp睇叫happeriod

好撚尷尬 你自己係咪唔覺？

好多人唔知其實每月經血流量冇乜幾可超過80ml, 即半包維他奶都冇。
亦即係話就算你最量多嗰日基本上都冇乜幾可要係街換，早晚換都夠。
如果真係太量多，睇下醫生好wor

唔好話bb都bit得出？

因為 葡萄美酒月經杯

買個大容量早晚換啦 你日數少果幾日可以唔出街 如果真係要出再補m巾都慳返好多

直接串佢啦

J仲污糟

我見有人話帶個熱水壺然後係馬桶到沖乾淨佢再塞返入去
我未試過係街到抆出黎啊

係條街到換唔到

5毛/戇鳩

啱呀，真係試過啱記得自己嚟緊m，因為放得好既話，根本feel唔到隻杯。

啜得實都係事黎,正常解左真空幾實再出力都應該推到?
我用meluna呀

因為大部分杯用家冇乜幾可要係街換，
除非放得唔好漏出嚟要換

我量少拎返棉條都有呢個問題,所以索性轉杯
幾多幾少拎返出黎都無問題

same, 同埋夏天唔會又熱又焗，夜晚瞓覺又唔會漏到個pat pat 嗱濕晒

根本搵啱容量唔洗點喺街換, 真係要換可以喺殘廁換

驚難塞 驚錯位我又唔識拎返出黎 好乾唔會好難塞咩 拎返出黎係咪要手指撩埋入去 如果指甲長點算

俾你負皮個comments

用蛋型果隻

有血點會乾

咁用法的話，係用邊隻容量？

應該s size 20ml

你啱
唔知條仔有冇洗乾淨都比佢入架啦

棉條好用
呢啲嘢即棄算啦，唔撚想洗

好kam ....

唔覺

lm

我都會痛
平時插手指入去都會痛（鳩就一定痛）
要插入去過一陣先好啲
但其實已經扑過好多次嘢 都係咁
可能有啲人本身係易痛

唔該晒

Sorry 㩒錯負皮自

啲棉條傻閪零舍戇鳩
成日都見到人用棉條走去笑鳩人用巾
我就未撚見過人用巾會笑鳩人用棉條嘅

我本身流量好少 一日二日就埋尾

你未見過班m巾女人當棉條女人好似犯左七出之條、要浸豬籠咁嘅反應啫

我啱啱咪講咗我未見過

男人老狗梗係未見過啦

絲求其啦

Gay嘅咪唔知

利申: Gay

一痾果下就記得但係條線已經濕左.....shit我換左冇耐

有管果隻一插就係

會痴到 成塊嘢拉出黎

應該feel到條繩架

講得冇錯 次次同朋友講起月經杯佢地都問出街點換
但其實最多流量嗰一日用normal size 都唔會滿杯

青頭發現案

有冇絲用月亮褲？

麻甩佬可以點用

點解而家周圍都無得買ob個隻棉條
唔係唔出掛

用咗月經杯3年多
覺得過往用m巾焗住個閪係白白咁辛苦咗自己

用過fun cup同femme cycle teen size
發現femme cycle係最易放得好 因為佢有個環畀你試力拉吓去check達到真空狀態未

SIS你用咩牌子?我用FEMMYCYCLE
宜家準備買第3個... 個日返工漏到成條底褲都係仲要著白色

好在我流量好少

你個杯用左4年? 個 lifespan 唔係都係2年咁上下?

我諗住自己好粗用(者係狂搓狂洗)所以快D玩完..

我覺得係冇再入貨

試過用棉條，但出面太乾塞唔入/好痛

試過轉用棉條 點知兩日都搵唔到條線同棉條
唔知點解入到好緊要 凌晨去睇急症
醫生話我再唔理佢可能會細菌感染要截肢個啲
月亮杯買最細個size 塞到成手血都塞唔到入去
唔舒服 之後算鳩數用返m巾

都係femmecycle跟住換左牌子但無咁好又換返， 但差唔多6-9 個月要換一次， d 膠會軟左

不過屈記app仲有得賣ob,
以前我係iherb訂，但後來iherb都冇ob

會唔會係洗嘅問題？你用熱水浸佢？
雖然我無用不過見討論大部分用家用一個杯使用期用年計喎

雷漿棍隊入去要撩幾下

好恐怖

如果你心裡面成日覺得會痛 緊張/驚自然會縮緊
放鬆 你可以由有導管嗰啲開始試 用慣用熟就用返冇導管

除左環保用月經杯冇乜好，冇吸引力。

用過一次番唔到轉頭
公司有殘廁可以用
用過之後唔會想用m巾

棉條用過返唔到轉頭
特別係夏天唔會焗住晒好乾爽
不過sell極啲fd都冇人肯用

用醋/ 70度水

無知一問 如果血塊多都ok?
頭個2日勁多血塊 好大面積

血塊多建議問下醫生意見
個人就覺得冇所謂 得閒清潔就ok

用咗半年多啲，真係慳到買M巾嘅錢，清爽過用m巾好多
但因為我流量多，頭一兩日要6個鐘左右喺office廁所拎返出嚟倒M, 咁樣都要搞10分鐘左右 不論喺街處理定喺office都好唔方便

應該買多個做士啤 咁方便好多

啱喎

唔想再被清潔姐姐懷疑我喺廁格做乜要拎枝水入去

頭兩日滲出黎滲得多唔多嫁？

用完放落污糟袋 返到屋企仲可以俾心機洗走d菌

你唔好白撚痴啦，我好撚想笑你呀，柯屎同柯尿係一個洞架 (好似係)

正wo 28支，邊度有得買？

少血用棉條好撚痛

好撚好用

以前用m巾瞓醒一定要換床單
轉咗用月經杯之後點瞓都冇事
除非戴唔好先會漏幾滴

有防倒流設計
我試過攞翻出黎個陣唔小心倒轉咗隻杯都冇倒晒出黎

最擔心係感染

會血管栓塞，免得過都唔好用

叫我擘大口逗住咪得囉

棉條其實轉用左一段時間
知道要塞到feel唔到為至啱
但個次真係擔心死我 伸手狂搵都無
仲真係有新聞講過外國有截肢case

未沖廁前倒個杯落個馬桶度再用水樽射下個杯洗洗佢，再洗洗自己隻手放返入去/有得去殘廁嘅話就一定會去

冇喎我又
我都有用熱手浸
不過啲膠黃左咁

但我流量最多個日一超過三個鐘唔換一定會瀉，應該係我個杯太細，15ml都唔知有冇

好搞笑喎 又唔見你覺

唔記得講要用酒精搓手液消毒對手先抆出嚟

有時會痴住左呀麻跟著唔記得左佢

痴...痴?
痴邊個位?

包括林鄭同葉劉？

月經杯換完有排洗手

我明呀 所以酒精同蒸餾水好緊要（for沖洗 碰過嘴就唔適宜用啦）
返到屋企可以再用下槻液沖洗

辛苦你.....聽到都焗
不過你可以用下棉條加m巾 同時用 睇下你頂唔頂到

真心問用杯會唔會易漏/拎出黎時候會倒瀉？
心思思想用下但都擔心以上情況

條線冇唔見就得啦

其實用棉條可唔可以落到去沙灘玩水？
用開棉條 但係驚去旅行會撞正

走，咱們回家！

因為量少 所以直接skip棉條用杯
啲人成日話好難用 但第一次用已經5分鐘內放到入去同拎到出嚟
我覺得最緊要係唔好驚 用前睇教學記熟點做 畀啲信心隊入去/拎出嚟就得
而家次次經期都好爽好開心

用番簡+清水洗都得架啦

我都係仲要岩岩第一日屋企仲要得番一枝
勁耐都唔番貨
諗住應該唔會有人同我搶棉條

驚塞入去，又驚好難拎出黎

tempons一開始用好唔慣，用用下就ok，運動用好方便

要揾到一個啱形狀用得舒服嘅好難

中學冇教啩，香港性教育特別廢

一開始唔好太滿囉
唔係易漏架
再唔係加多塊m巾先
用慣左就會好爽架
冇焗束、同埋唔洗曬咁多m巾錢+順便為環境出一分力

應該可以既

絲有無推薦嘅牌子 黎緊一於試下

多謝你肯改用

想講買咗棉條諗住試吓 聽人講好似幾舒服咁樣 但放入口真係痛 放咗2cm已經好痛 放唔到入去 上網睇過好多教學 試過瞓係張床到入都唔得 咁就放棄咗

係好多野要自己學

你係處？

2日你先睇..... 最後佢走左去邊？

你驚既話可以睇下上面絲打都有推薦lily cup

試月經杯囉

正常既 咁細個 講完都唔夠膽用啦

會唔會拿到隻閪....？

中三都嚟M唔算細

搽落隻手 蒸發左先

姐係條線痴左落隻鮑度

葡萄美酒月經杯

wuuu收到 即刻去睇～thanks

再唔係scroll上去睇下 好多人都有推薦

係條街度拎個杯出黎洗都嚇死人啦

你冇用導管果隻？

呢隻容量係咪細啲？

邊個會係條街度楊下楊下俾人睇

人地覺得自己清泉黎

佢有新手入門版
係用silicon 整既

但量多個陣用棉條好快滿 要換得好密 出街用好唔方便

有用 就係用導管咁樣推入去 都試過放一隻腳上馬桶 但可能處 所以比較敏感 feel到痛就唔敢再推

其實都2021年啦，月經產品種類多樣化，用邊類型係個人選擇，自己覺得最安全舒適嘅就ok，但都唔洗討論下都起哂「剛」

個人覺得用棉條唔係講緊塞唔塞異物入陰道呢個咁封建又膚淺嘅議題，而係經血係廢物代謝，自然排出體外係最好；用棉條的話你keep住換得密（2-4個鐘），最裡面頭嗰截都會繼續接觸到陰道。講方便性當然係棉條，但安全性我會擺衛生巾喺第一位。

佢有款大容量架 但係新手唔推薦

月經杯佢都係接收類
唔似tempons咁刺激

已經好痛，唔想再塞嘢入去

咁我當你係廁格洗
你都要拎支水
要係到沖個杯
隻手又會污糟
點搞呀？？？

feel 到你現實一定個人好撚臭閪

好彩現實無呢啲臭閪做fd

1.可以唔洗全滿
2.新手可以加多塊m巾
3.可以拎多幾個直接替換返到屋先洗
手可以洗 唔會中毒

頭個兩日用棉條 之尾尾個啲用返m巾

用過幾次棉條都係開頭個幾鐘無乜野，行行下刺激到個閪就彈左出黎，可能我個閪太愛自由唔鍾意俾野塞住痴住既感覺

太刺激？

咁你試下月經杯

又ok 抵用咁

個閪唔會玩到闊曬?

無事，用咗好似都有6年定8年

屌得好
從來女人都係對女人最mean
臭閪出臭系，千其唔好生仔女

唔鍾意塞咁耐頭兩日用棉條係因為佢索得好啲

有d人會刺激架 所以用杯會方便d

係難扯，以前有L（最細流量）紫色，但依家無賣

用水喉水洗？使唔使用紙巾抹乾先用？

明既 或者用布m巾囉

因為性教育嘅失敗....

要洗

出邊最好用蒸餾水
屋企用soap+煲過既水會安心d

試過用月經杯
但唔係擺歪咗漏M就係攞唔到個杯出嚟搞到好痛 再唔係就成手血
結果而家都係用返棉條算數

習慣姐

其實排左出黎用啲膠吸住焗住仲客易出問題
計安全呢漏M先最令人覺得唔安全
先至要出到特長甚至係褲仔
棉條係成條係晒陰道入面而唔會得最裡面個截喎

因為香港廁格好細

好記得我第一次用棉條個陣 一野抆出黎 fing到成地都係血

睇返個人姐
最緊要方便自己

唔會

用左差不多半年, 從未試過成功真空過, 已經試左兩個牌子.
唯有再試, 唔想嘥左幾百蚊.

識到真係喊三聲
一出聲就得罪人，黎條臭閪現實肯定無朋友

冇話岩唔岩 但係要煩少少+買大size

方便自己就得

咁誇張

多謝絲打回覆
咁洗完之後直接濕住用？
Thanks

賣返出去囉

可以賣咩?
我有隻LUNA CUP, 真係太硬, 成日覺得頂住. 用左兩次咋. 頂唔順.

風桶涼風吹乾佢就得

你用luna邊隻
係咪呢個牌子都比較硬

可能有人岩呢

點會買二手

月經眼計劃

洗乾淨咪得

講真香港都好多鬼妹用

係 成日都驚驚青青 試過幾次漏 有一次血崩咁款差d流落隻腳
好冇安全感

出街喺廁所就會啷完個杯濕住隊返入去因為慣哂手勢同埋唔怕個一刻污糟 橫掂下一步就會洗手

乾淨就得架啦
唔係會發炎

棉條條繩好唔舒服 月經杯好正 做運動唔會焗住

滿左會漏/唔貼服

唔係興奮個時下面係乾 隊綿條入去係勁痛 更何況月經杯

可能唔岩方向姐 手指入左位先 你會摸到入左小小就要向前小小插

放入去轉個圈 慢慢試

Me too 大流量
頭兩日用杯會好快漏
喺屋企都話可以但出街一定唔得
同埋都係未掌握到完全唔痛嘅手法
結果懶懶地都係用返棉條
不過棉條都舒服過M巾好多
M巾嗰種焗真係好難頂

點刺激法

sor virgin 都好多朋友用
唔好話你地跨唔過個心理關口

收皮啦青頭仔

應該係你放得唔夠入 有個位置係放完 陰道冇feel

會紅架

成日擺野係閪度會整鬆同好易有細菌入, 仲有自破處女膜

唔拎出嚟會唔會有問題 e.g.發炎
想轉用月亮杯但驚麻煩

月經杯愛好者+1
用過返唔到轉頭

你用幾多ml呀，冇理由L size廿幾ml都唔夠㗎喎

會漏+有菌

我用lunette 30ml (大size)
經驗所得頭兩日好快full

用邊個牌子？
我換咗一次brand同兩次size先啱用
本身用MeLuna好垃圾
之後轉用lunette，本身買咗細size先
但發現用cup先知道自己一日流量係點
實在太多
依家轉用lunette大size手(頭一兩日) ，嚟m後幾日先用細size

Ruby cup 細

Sorry, 我CHECK返原來搞錯左.

係LENA CUP

我在Amazon US訂.

之前係屋企試用
拉出黎果下真係好難，同倒瀉晒落個浴缸到

其實經血唔會臭架
經血咪姐係=血
正常血點會臭 但真係會腥 血腥味
有時聞聞下真係有鐵味 好搞笑
用巾就真係點都係臭
因為化學野溝埋血

轉左用杯一年 頭2日有微微m痛但係陰唇完全唔濕唔痕 舒服到不行 有時甚至唔記得左自己黎m打boxing踢腿 做開合跳完全無問題

但係2-3個月之前 唔知係自己清潔得唔好 定呢半年食得多anti biotics 黎m果排勁敏感 之後仲有念珠菌 有醫生朋友話 啲血長期裝喺身入面 係極不衞生

呢幾個月用返m巾 而家身體好返啲 掙扎緊用唔用返杯

Btw 絲打們 lily cup真係好用 易塞入去又唔易漏睇完個po心動的話 建議用lily cup先 易上手

絲打用咩牌子？我第一次用organicup設計勁差瘋狂漏 之後轉用lilycup就無漏啦 建議唔岩就換牌子/size 試到岩心水

有無睇過自己係咩子宮
我係低宮 之前用正常杯就成日漏
後尾CHECK左先知自己係低宮
買左隻低宮杯之後就無事

用左會暈

屋企定出面 如果係街/公司咪好大件事

me too,少反而唔係好用到棉條，所以先轉左用杯，杯係裝多裝少都係咁裝啫

我反而好奇有無棉條絲試過斷繩 斷左點算
同你蚊出黎果時會唔會唧到血出嚟

唔夠多血 太dry

絲打，我指嘅安全性唔係漏M與否嘅安全性，而係對身體嘅安全性，始終衞生巾未試過有sepsis shock case

硬係要拉到去sepsis咁當然無得好講
但用得內置嘅野都有sepsis風險呢個係informed consent，跟足用法唔過8個鐘風險並唔高
衛生巾長期唔換一樣會搞到發炎添，無樣野100%安全，係睇你有無跟返指示正確使用

唔洗$200
佢官網買一送一
大約買4個cup+1支清潔劑，就可以免運送港
大約$110到

利申：之前用開呢隻，用咗2年，最近發現佢出油，唔敢用，睇緊買咩其他牌子好

呢間嘢真係食水深
含撚啦，自己買$110港幣到

本身都以為係滿咗
但拎出嚟半杯都未有

我都估係因為我子宮低
因為擺咗入去之後會feel 到有嘢頂住
但明明一開始用嗰陣無feel 好爽

咁就第三日先開始用杯都好吖～
起碼之後嘅日子方便咗
每個人流量唔同用自己的謝最舒服嘅方法啦

你拎femmycycle 出嚟前有無用手指篤一篤隻杯解真空？
之前聽個sales 講如果唔解真空就直接拉出嚟=幫個子宮做拔罐
嚇死我

係 出油先係致命傷

咁個 size唔岩啦

用布m 巾都可以keep 到乾爽唔焗
係要衝破到要手洗呢關

我有一個femmycycle teenage size (買嗰陣sales 話asian 正常係teenage size 就夠)
一個ruby cup 正常size都係漏
我而家已經擁抱咗布m 巾啦
又唔駛驚隻杯唔乾淨

講起月事用品
接觸過有個新牌子叫LUUNA 嘅創辦人
鬼妹嚟
但喺大陸做開生意（唔記得啲廠係咪喺大陸）
一開始嚟香港得微訊溝通
畀大家參考吓

試吓用pelvic muscle力，類似屙屎嗰道力，真心易好多

一定要㗎
如果格硬拉子宮會痛

岩
外國人個size係大
試岩邊款用邊款啦

我一開始唔識，覺得有個勾就咁拉出嚟好方便
因為其他無勾嘅一早起身隻手無力會拉到手指好攰

我覺得有勾係方便你捉緊佢
我用過一款係得條尾
如果我已經滿瀉左 係會跣手到拎唔到

唔明點解用m巾比人講到係食古不化咁仲有啲人仲m巾臭閪咁講

明明就係個人選擇嚟，人哋唔用都唔使咁口臭掛

一直想試棉條，但係驚拎唔返出黎

唔拎會toxic shock 死人架喎

月經杯使用者 (3年了）

不多不少 唔多到成塊都係
我建議大家頭兩日都係一日換兩次唔好學我

禾你老闆

難買啱size同個清潔程序已經嚇走好多人

用咗綿條真係返唔到轉頭
但最怕係啱啱換完先急屎急尿
有咩方法先唔會痾尿咁易整濕條繩

開始用導管棉條之後完全唔知自己細個點樣用到十年M巾...
巾大味, 易漏, d血痴住d毛抹極都有...

不過月經杯我都搞唔掂, 好怕搞到一手血 整開甲又唔可以隊隻手入去

始終都係要用即棄...棉條一拉出唻可以望都唔洗望就放手扔落馬桶沖走, 人類史上最偉大發明

用femmy cup teen size+布m巾 依家用左3個月
之前用開棉條

覺得兩樣都有好處
月經杯比棉條要多啲時間處理 但一放左入去我就會放夠12個鐘
棉條就換個陣方便好快換完 不過要換密啲 我自己最多4-5hrs一定會換

兩者相比之下 我覺得用杯更加冇異味 可以裝到大量血
依家慢慢上手 放入去都快手左 又冇咁唔舒服
唯一係拎出來個下都係唔舒服 可能關femmy cup個design事
但係都係推薦 femmy cup！！
我用佢從來都冇漏過

消毒方面買咗枝消毒劑噴 唔算好麻煩嘅

你哋講到咁方便
我都想試下轉月經杯

聽啲friend講話會feel唔到Mcome嘅感覺所以有考慮過轉月經杯
但可能係心理作用
點諗都覺得會洗唔乾淨
冇嚟M嗰陣要點keep住個杯

所以都係收皮用返M巾

視乎杯既設計

清潔搵水沖已經搞掂

黎完用滾水消毒完晾乾, 放返喺買嗰陣送個棉袋/盒

但係咪會成手血？
幻想抆出黎嗰下 點都會有血濺出黎
再塞落去嗰下又係

岩用邊款就用邊款啦
當然都唔好話未試過新野就拒絕

有線的⋯⋯

你好呀
用得開心最重要

用隻手拎條繩掛

係清潔麻煩少少之外 實際上少好多異味

記得買岩size唔係會冇真空/漏血
清潔上都唔會話好麻煩 乾淨水都好夠
返到屋企再用番槻洗
方唔方便見人見至啦 不過冇m巾焗係真

與其諗不如買個返去閒日屋企試下
加多塊pad墊一墊 習慣左就唔會焗啦

唔好100%滿先拎
平時洗量幾多粒鐘要換既話（m巾）
月經杯就減返半粒一粒鐘拎出拎沖洗
因為始終你拎出黎要放一放氣 血會湧一湧左上去

點樣知自己子宮係咩位置?

fun cup如何？
好似幾抵

真心有次旅行要玩水第一次用棉條，好爽，完全唔覺得黎咁m。後尾再做research 見話棉條其實唔太好就轉用杯，一用就冇停過前排仲換左新款，更好用，易d彈開（但個sales話呢款唔岩新手試）

其實係因為廁格無獨立洗手盆
倒完勁污糟又唔知點洗好似好嘔心咁
之前去北歐旅行，個個廁格都獨立洗手盆

係好好用，但如果新手會有少少難上手。

缺點：佢個底冇野比你拎住拎出黎，難拎d。
優點：佢容量大同埋放左入去之後好易彈開（你本身要摺住個杯咁放入去，唔彈開就真空唔到，就會漏m）

小弟我用布衛生巾
只係個人選擇
有性行為唔等於鍾意用棉條
唔洗default人哋唔用棉條就係懶矜持
你用得舒服咪得囉
用啲咩月事用品
咩原因而唔用都要俾你屌

我頭兩日流量多會去殘廁

新手都係唔建議啦 下面有托會易上手d

我明架 所以盡量去殘廁啦（如果冇殘疾人士既話）

使用方法：

咁買咩牌子好
新手 平時用棉條

你試過咁慘啊但係放入面出面會紅？

可以好似上面絲打推薦既femmy cup teen size加m巾適應下先

係本身個底唔得

收到 下個月先去買
屋企棉條存貨太多
唔該絲打

慢慢黎啦 始終新野要接受/學係要時間

我其實成日都瀉
我估本身個真空都做得唔好
跟住我係會用手指幫
同埋好似痾咁用啲力慢慢push 隻杯出嚟
但都唔係話好順暢咁
不過我淨係試過一款杯
睇完大家分享，可能都要試多一兩款睇下邊隻杯啱啲

我會放完棉條之後將條繩都塞埋入陰道口唔好條條fing

我係睇婦科照超聲波先知
我子宮向後

係呀，用咗4年啦。每個月都用熱水煲消毒，都係粗用。會壞架咩？心思思想換另一個牌子

我自己覺得係用左年半左右彈性無咁好，令佢個位大機會唔啱，可能係入面開唔到杯咁

所以我會換

用月經杯好乾淨

最緊要係教到身邊人點用，唔係會抗拒！

femmycyle 好似話係難用啲㗎
漏斗型嘅會易用啲
但無勾好難拎出嚟

我學個方法係由patpat 方向擺入去
真係有易啲擺

問過身邊女仔，好似都係因為清潔麻煩又容易唔衞生

最緊要人舒服就得，

見人見至姐，識用就肯定衛生過舒服過用pad

要拎去大清洗+消毒

可以試既..m到時子宮會比平時低 沖涼試放隻手指入去 如果掂到子宮頸就算低 買返相應既杯

真係用手拎 屙屎就換咗去啦...

冬天咁凍，仲放隻手指入去？不了，月返m巾先
夏天就用棉條

我都試過
有時痾屎真係好無安全感 次次都要bit出黎咁

今日試咗 真係work

真係要小心用

買左個杯幾年都唔敢轉用
嘗試過三次
放入去都ok
但拎出黎真心唔慣
好難先拎到出黎
一拎唔到個人就開始緊張
愈驚愈難拎

考潛水牌嗰陣第一次用棉條
係有啲難搞，因為佢吸水，冇咗潤滑，加上角度唔啱
但易用過月經杯
月經杯摺住入到一半彈開痛撚到

想試但見好多人都話真空叼好難拎
有冇絲打分享吓容易拎佢出黎嘅方法

痛撚死人同埋香港啲天氣點同外國
而家冬天就話啫夏天潮濕咁多細菌滋生

伸隻手指入去掐個杯解除真空，同時pelvic muscle出力，類似屙屎道力咁，必個杯出嚟。
我第一個月用都用到想放棄㗎，放入去又塞得唔夠入，拎出嚟又要拎半日，但用多兩三個cycle就上晒手，最緊要唔好panic，記得你個vagina係有彈性㗎，唔係女人點生仔
真係用過先知有幾舒服，同啲垃圾膠即棄m巾講bye bye la

所以我頭兩日用棉條 之後都係用薄M巾/護塾

我純粹覺得啲人用開M巾棉條都未用過就喺度屌
用棉條=塞啲嘢入去好核突/=好開放/=個閪闊先會用得舒服
我自己偷偷用 聽身邊啲人一講M到一講棉條就會講呢講路
我自己有時血少都會用M巾 血少屌你老母塞棉條 痛到標汗都塞唔到啦

點解個post咁多假膠

我都好想用到月經杯，之前買咗個lunette嚟試，明明棉條都用到，唔知點解個杯就點都塞唔入
有冇啲咩竅門先塞到入去，或者第一次用用邊個牌子會易上手啲

試吓上youtube睇教學呀，好多唔同摺法，人人身體唔同，要試先知邊種啱 ，我係用tulip fold，牌子就gaia cup，有S size 19ml同L size 29ml

同埋我係棟高一隻腳，擺入去嗰陣要轉一轉，上手就好易，加油sis!

摺細少少放入去

塞入去對手都污糟晒啦。咁環保做乜

環保唔係重點 重點係唔會有血痴住毛毛

有冇research 講cup 同tampon衛生過pads ，睇英文網都係講”一樣”喳喎
換cup 同tampon個下，本身就要好清潔，唔係咪又係增加infection 機會
基本上堅定用pads，唔鍾意cup 要倒血再搵水沖，同埋摷閪搞咁多嘢

多謝絲打！下個cycle再試，希望成功

用咗幾年，一啲都唔會痛
除非係放入去嗰下唔小心放手彈到自己
另外換前後洗手，唔會好多菌
加上個杯放體內，就算有大部分都係自己體內就有嘅細菌
用m巾啲血同空氣接觸仲多菌滋生同更臭
如果真係好擔心可以每次換都清洗消毒
最多流量嗰兩日都可以十二個鐘換一次
可以出門前後喺屋企搞掂

嚟m嗰陣會舒服好多
唔會痴住，唔會有異味，唔會up住啲皮膚

同意 d血漿實晒毛毛真係好核突

認同 堅臭🤧

Sally's Toy嘅片介紹得好詳細，幾實用

但你量多唔多？

唔關環保事你有冇試過量大到用M巾一陣就漏

用punch down fold，摺入去嗰面向下(向背脊方向)，手指要捉實d過左個骨位先放